林兆波「被中風」所以無拍掌唱歌？ 特首辦︰「林兆波博士健康良好」

澳門上周四（19日）舉行慶祝回歸祖國20周年文藝晚會，國家主席習近平台上帶領一眾官員及嘉賓，全場拍手同唱《歌唱祖國》。可是，不少網民發現，特首林鄭月娥的丈夫林兆波的雙手交疊大腿前，既無拍掌，又無唱歌，至近日網上更流傳林兆波已中風，所以手舉不起來。

特首辦發言人澄清謂，「林兆波博士健康良好」。換言之，林兆波中風的消息是假新聞。有心水清的政界人士指，只要翻看片段，澳門特首就職典禮後，林兆波曾經自然伸出右手，與習主席握手數秒，可見林兆波「被中風」的流言不攻自破。

事實上，不少網民都留意到，全場嘉賓包括與林兆波同站第一排的官員，拍掌唱歌的節調都相當一致，唯獨林兆波沒有跟大隊一起做，從電視畫面上看來起相當突出，更有網民調侃稱，林兆波此舉十分勇敢。可是，事隔數日，又有網民發揮無限的想像力，將林兆波講成抱恙中風，而且有網民隨即在謠言上自行「僭建」，指林兆波早前曾參與了反修例遊行。

冇中風都唔拍手 遲早中風

咁即係特登唔拍啦

話佢中風俾個下台階你班撚樣都唔識利用
咁快d解釋下點解林逃波唔拍手啦？

真手足黎咪屈

唔好怪佢，燒山話佢扯旗

即係有心唔拍

林烈士

原來係手足

間接講左林兆波係手足？

唔幫手解話 係咪想老公一死

不少網民
who

Push

即係不舉？

似比人濯食精神科藥物

林義士已經比黑警控制左

雜大大唔會允許新尿壺有其他人小便

五毛唱林兆波「中風」

似乎中共想安排林義士安樂死

實在太邪惡

原來仲可以咁玩